Два одинаковых маленьких шарика массы $m$ связаны невесомой и нерастяжимой нитью длины $\ell$ и
покоятся на гладкой горизонтальной плоскости. Правому шарику сообщается вертикальная скорость 
$v_0$. Ускорение свободного падения $g$.
\begin{enumtask}
    \item Найдите радиус кривизны траектории верхнего шарика в момент, когда нить вертикальна.
    \item При каком значении начальной скорости $v_0$ нижний шарик в этот момент перестанет давить на
        плоскость?
\end{enumtask}
\answer{$v_0 > \sqrt{3 g \ell}$}
\tags{10, россия, динамика}